+++
banner     = "banners/2017-11-26-blondinka-za-rulem-parkovka-pod-domom.jpg"
title      = "Блондинка за рулем: парковка под домом и паркинг"
author     = "Lana"
date       = "2017-11-26"
categories = ["car"]
tags       = ["fordfocus"]
+++

Кто не живет в частном доме за городом с гаражиком на две машины, тот рано или поздно сталкивается с проблемой парковки под домом. У нас с паркоместами под домом совсем все плохо. Вчера вернулись домой в половине девятого вечера и минут 15 катались вокруг дома в поиске места для машины. В итоге пристроили под чужим домом.

<!--more-->



Когда мы покупали машину, то уже знали, что у нас большая проблема с паркоместами под домом. Не удивительно, почему это так: два больших дома по 22 этажа и на каждую квартиру по 1-2 машины. До ближайшего метро 5 км по лесу и вдоль дороги, а с маршрутками в час пик все плохо. Спрос существенно превышает предложение.

## Маршрутка

Когда ребенок ходил в садик нам несказанно повезло: местные активисты &#8220;выбили&#8221; нам маршрутку, которая в 7:45 отправлялась почти от нашего дома каждый будний день. На ней мы проездили 3 года. Но есть один нюанс: если хочешь сесть (кто ж не захочет имея на руках детский рюкзак, папку с английским и пакет с формой на физкультуру), то нужно выйти в 7:20. А там если повезет, то сидеть в маршрутке еще 25 минут или, если не повезет, стоять на улице в очереди те же 25 минут. А если пришел аккурат к отправке &#8211; можно даже не влезть в маршрутку. Сильно меня эти поездки закалили. Поэтому сейчас 15 минут искать парковку в теплой машине или даже прогревать ее утром &#8211; ерунда.

Кстати, недавно эти утренние рейсы отменили. В маршрутке не открывалась задняя дверь, пассажиры жаловались на это и маршрутку отправили в ремонт. Вроде временно. Но мы то знаем, что это временное явление может очень сильно затянуться.

Так вот, продолжая тему парковки под домом: около дома есть платная парковка. Вроде как 350 гривен в месяц. Но на ней уже нет мест: машины припаркованы в три ряда и только охранник знает все эти схемы и очередности выезда/заезда машин.

Можно в аренду взять гараж. Но возле дома ничего нет, а ходить через половину поселка мне не хочется.

## Паркинг

Около дома долгое время был большущий котлован. Еще когда мы покупали квартиру, то обещали тут паркинг построить. И вот спустя 5 лет его все таки начали строить. Здоровый такой 9 этажный паркинг на 297 мест. Вон он какой большой на фотографии. Мы на него долго смотрели: на процесс строительства и увеличивающееся количество машин под домом. А потом пошли и заплатили первый платеж за паркоместо. Оказалось, что мест на 1-2 и последних этажах почти не осталось. На первых этажах дороже, но удобнее: не надо по спирали вверх-вниз кататься (как по крымским дорогам), но зато верхние этажи дешевле. Причем существенно. В серединке больше всего мест осталось: цена не сильно ниже чем на первые этажи, а ездить по спирали на 5-6 этаж не хочется. Поэтому в первую очередь разобрали нижние этажи и верхние. Осталось дождаться завершения строительства.

Но я так понимаю, что паркинг не спасет от большого количества машин под домом. Я вожу ребенка в студию танца, которая находится в жилом доме на Академгородке. Возле этого дома есть подземный паркинг, а вокруг дома все заставлено машинами. И ни разу я не видела, чтобы из паркинга кто-то выезжал или заезжал. Люди экономят. Признаться, у меня тоже были такие меркантильные мыслишки: пускай соседи покупают паркоместо в паркинге, а я на освободившиеся места под домом буду машину ставить. Но, видя какими темпами строят высотки вокруг, мне стало ясно, что мест возле дома как не было, так и не будет.

## В завершение

В будние дни с парковкой под домом проще: я после всех своих поездок между школами-танцами ставлю машину возле дома еще до того, как все возвращаются с работы. Обычно места еще есть. А вот на выходных уже надо покрутиться вокруг дома и поискать место.

Впрочем, куда не сунься, а в каждом дворе масса машин и проблемы с парковкой. Но, благодаря тому, что мне пару раз в день нужно в тесном дворе найти место для машины и как-то в него втиснуться, скил парковки прокачивается очень быстро.
